（圍爐）開始習慣home gym

依家每日會做既例行動作：
1. 落街行幾個圈行到出汗為止
2. 返屋企做pull up/ chin up
3. 做完pull up再搵條槓鈴搵2個exercise做
3. 再做2個要係bench做既exercise

5個exercises 推、拉、腳咁分開，咁就用左個半鐘了

你地點樣home gym?點熱身?點樣keep住動力home gym?會唔會做exercise果陣好唔自在好唔想做?

1. 係屋企每個鐘一組strict pull up, 一組十下有力就繼續去直到上唔到，直上直落唔un唔chok頂底停一停。
2. 專心練膊同手，平時基本上唔練而家補返，隔日。
3. 拉筋，目標一字馬同兩隻腳擺係頭後面，諗左個10分鐘左右既program，隨意做最小一日三次。
4. 隔日單車機30-45分鐘，全程同一強度
唯一外出 週末出去踩一次單車

單車機師兄你都有？
Pull up十下我做到一set就做唔到第二set

夾住個後轆，有舊鐵通掂住個轆果d cheap 野炸，n年前淘寶二三百人仔貨色，封塵多年最近先拎出黎玩

做一組抖一粒鐘再做一組

試下set夠一個數字你想做到
如100下 200下
每組做3-4下 慢慢做 無力就1下1組
咁就進步到

舉啞鈴8kg三個動作 每組12下 做6組

掌上壓 30下一組 做3組

引體上升 10下一組 做2組

用彈力帶做三頭 兩個動作 每個動作做2組 12下一組

深蹲 30下一組 做3組

仲有會練小腿 gut起身

我都唔知動作做得標唔標準 但係有feel到大咗咁

有冇師兄可以指點下我，因為我唔識計休息時間 有時會睇一幕電視，回氣再做 ，個休息時間應該要幾長？唔該

點解又係佢嘅？佢衰咩？

同埋我想練個下胸 我應該做咩動作？唔該

目標係咩？練肌耐力定肌肥大？
如果你一set push up做到30下你只係做緊chest cardio.....

動作睇片都學到既
但如果想變「大」就要維持4-5set,每一set 8-12 reps
我自己依排就練肌耐力，因為要考紀律部隊

做dips啦
對下胸好好
可以試下5sets x12 reps

有bench既就dumbbell bench press

掌手壓會令個胸實，但唔會令佢大

我想肌肥大
好我今晚試下

屋企冇bench
我試下用啲枱枱櫈櫈Dips 先 唔該你

做dips兩張枱都得架啦
如果人太高就可以摺埋隻腳
記得要向前傾

向前傾dips—>胸發多D力
個人打直dips—>三頭肌發多D力

知道

請問有冇pull up bar 介紹？

用左成年

打撚死你

屋企無bench靜係可以喺地下推啞鈴
又唔夠重 我想大隻啲都難

買多個啞鈴囉
兩個20KG都已經好好玩
去公園偷偷地做 pull up 啦

到底咩事

要入翻啲蛋白粉

我都想知 次次健身po都會見到呢兩個人

呢個我好似認得...

仲食緊ON gold standard

每日練一個位 胸背手腳
4個動作 4set
做完就算

咁樣已經一個鐘咁濟

Dip bars?

Push day同pull day各兩日，再搵兩日做帶氧，胸，腳，無去開gym既瘦仔

淘寶貨賣貴成幾倍，張圖仲要照偷人地

Bench

屋企唔知點chin up
無棍

可唔可以講下啞鈴係做邊三個動作

講緊其實如果一個exercise你可做到30下一set....其實已經練緊肌耐力

睇你想練咩啦
膊頭就overhead press /lateral rise
三頭就tricep extension
二頭唔使講啦
胸就要搵地方訓係到推
夠重既話可以squat埋

依d我覺得唔靚 係咪太高脂

三日阻力：胸背膊 15-20set/wk 細肌肉6-10set/wk 大概6-12下力竭
主要用啞鈴+阻力帶 腳以單腳動作為主
兩日cardio：跳繩+中低強度單車機
月尾deload一次

胸背腳 15-20set/wk先啱

直接上網搵Program做 唔洗每日都煩要做咩

依家我新手做緊呢個

呢隻狗黎架
圍狗總果日係玻璃門後面撩人隻秋又唔敢出黎果隻淆底狗

好地地做乜自爆?
你想方便國安搵你上門?

係二頭
第一個動作係正常咁舉（摺上嚟）

第二個動作係手上去同落到最底嘅時候會加上手碗轉動

第三個係好似個鎚咁舉個啞鈴（平時你係打橫拎，但呢個動作係打直拎）
唔知你明唔明

係喎 佢都好大隻

但下身

仲有其他兩張相係咩人嚟？

同一個強度真係冇鳩用
佢唔會走去push up 8-12下就算掛

有冇邊隻唔洗鑽牆引體買

一來 二來胸唔夠大同實 膊唔夠橫 整體望落太直落 只要膊橫啲大啲同腰瘦多啲啲好好多

係8-12下之後冇力既重量

其實依加係咪興倒三角加線條

有無話負重最大幾多

注意你依家係探討緊咩身型係男人眼中最靚

唔係從來講背都一定係興倒三角架咩
無論你肌肥大 線條都係興倒三角架啦

太多人以為自己又大隻又好睇
但個身係「一直過」

大家覺得依個有冇用

我正係每日做200下 push up 分6組

玩calisthenics，完

home gym撚必備

屋企有史密斯機
深蹲架
同滑步機，所以live as normal

你缺唔缺朋友？

Yes

4 日一個cycle

day 1: chest + tricep
weighted pushup (條女坐背脊）
dumbbell incline bench
dips (用兩張凳)
trx chest fly
decline narrow grip push up

trx tricep
tricep cable push down
tricep dips

day 2: back + bicep
wide grip pull up
weighted pull up (鐵鍊穿餅）
trx single arm row
trx lower back row
dumbbell single arm row
close grip pull up

bicep curl
hammer curl
resistance band bicep finisher

day 3: leg
weighted squat (條女騎膊頭）
trx pistol squat
body weight leg extension
body weight squat finisher
Romanian deadlift
weighted calves raise

day 4: shoulders + abs
lateral dumbbell fly
front dumbell raise
rear deltoid dumbbell fly
overhead press

腹輪
sit-up
side crunch

係咪兇浸大學生會主席隻狗？

史密斯

買powerblock

唔操背係咁

肌耐力已經好重要⋯ 尤其考紀律部隊 仲學人做咩8-12 3sets... 死做爛做 目標一次過做到50-60下先啦⋯

無位擺

詳細啲可以撳下面，有埋圖

做到架啦
但如果只練肌耐力會好撚悶
唯有練既同時都玩下變大隻
如果唔係邊有動力

有冇琴櫈

有！

巴打 你好醒

女咪耐力

點街要落街行 買條繩跳好過啦

解

我都想知上面嗰個咩事

呢個今晚試下先

2020年仲可以見到呢張

原來係咁

呢啲bench有冇伏

想買個高到100cm既dip架
有無介紹（唔要淘寶）

lm

上Carousell搵下

有resistance band 同bw都夠玩
仲可以學好多新動作 練mind-muscle connection

有冇乜好d ge pull up bar推介下，最好唔刮花牆

信耶穌既大波男

呢隻藥狗來

一味粗厚
冇操闊
就會
玩deadlift玩row操到好勁但冇點做pullup lat pulldown果啲就會咁
信唔信

閂埋房門做，覺得屋企人望住好唔自在

想問有冇地方買到每邊max 20kg可調節啞鈴

啞鈴6個動作 每個動作12下，動作間隔15秒休息
做3 4次

然後做深蹲，gup腳，後弓步各20下，動作間隔10秒休息
做3 4次

或者
平板1分鐘做6次，1分鐘休息
掌上壓30下一組，做3組
訓係度握推，20下一組，做4組
仲有2個動作做肩背，20下一組，做4組

呢2種都係做到個半鐘左右

睇邊到知？
Sor新手唔識睇

呢啲得唔得？

佢有腹肌
好撚打得

小拳石

每日跳繩同引體上升
背脊d小毛病都好反好多

唔知中上男神而家點

係屋企點做sit up

佢師父條team d人全部都啪野

其實係咪好危險？對身體

點都有害架啦，D肌肉係用健康換返來，睇你覺得值唔值囉
係香討健身版睇過一句野好深刻，借返來既肉遲早要還

年紀大小小d肝呀腎呀大把毛病

係。
唔好亂黎
負作用太多
唔值得

呢隻功能性好似唔錯

我見外國有人打到好奇怪 得對手大
其他都好瘦

但係點解有啲比賽俾啲人打針上？

我上網睇到咋 冇用過

Ring fit

唔駛band啦，l-sit, elbow lever, planche, push up嘅唔同form求其up都一大堆啦

唔知d藥點拎黎賣嫁呢

做咩係咁負評我

屋企細局住係廳做
做row老母話邊有人咁做架，整斷腰

笑左
唔好咁認真ching

好傷心

健身係連登一向都係一個唔討好既topic
依到負能量太多

想請教點樣係屋企做到胸 有對啞鈴

個post變左恥笑果兩條友

轉下髮型其實唔差

不要太認真
做gym既人其實知道係gym入面其實冇人咁得閒會望你judge你

同埋練大隻真係同溝女完全冇關係

D記缺晒貨

負重通常用背囊放書入去

我都覺得算正經 點解咁多負皮

Decathlon

黑警

正路啦 大家都搶

做緊呢個 屋企得拉力帶

照去gym
利申外國

呢到我冇睇

買咗跑步機

好羨慕

溝女嚟講係操咗好過唔操 (假設其他條件相同)
但由有操下變大隻就同溝女無關

照常去gym，texas method，目標想一至兩個月內5RM atg squat 150kg(+10kg)，5RM deadlift 190kg(+15kg)，5RM bench 102.5 kg(+5kg)，clean 5RM 95kg (+10kg)
第一次爆發閂gym已經退步晒，好在而家我呢到照常運作

肥撚咗好多

呢d身形 physique都唔洗玩

有冇效?

無pull up bar 的話
大家點練個背
得dumbbell Row?

想做啲練到身體協調果類動作
有冇乜野推薦

分享今日

Weighted pull-up 4set
Australian pull-up 4 set
Dumbbell pullover + bend pullover superset
Dumbbell bent over row 4set
Bicep curl 收爐

有冇阻力帶

咁當然同gym 比係差啲 但日日做 都算keep到 可以自己再加動作

有一個動作幾好 可以練闊個lat 就係單邊row

dumbbell row

有 夾係門到做
One side lat pull down
close grip row
Face pull
但係個肌肉感受到始終無dumbbell cable個d咁好
係咪唯有要做到failure
求指點

喺手度繞多幾個圈得唔得呀ching

好！

好 聽日做試下先

會唔會整爆到門

同問

閂埋門
夾門較個邊
個套帶有舊嘢專比你攝門 串d帶做

我諗我無咁好力整爆門

行岀𨋢口已經開始岀汗

Lm

Lm學嘢

其實算幾好睇
肌肉量ok 體脂唔高

你屋企幾大？有槓鈴？

係咪一定負重 肌肉先會大？
一組做到40下掌上壓 但係想練大啲個胸
求指教

可以轉姿勢令佢變難
但你如果做到30+以上既話你已經係練緊肌耐力，唔會變大架啦

露台冇冷氣

冇啞鈴同拉力帶
有冇啲咩動作變化可以推介？定係要放重野係書包到做？

書包負重
負到一個點你做12-15下左右就力盡，再build up去到20下
再加負重，無限輪迴

正常progressive overload都大概係咁

有冇人會係淘寶買bench

早排一日做300下掌上壓 呢種方式都係訓練肌耐力？
因為之前上網睇人哋Street workout 啲鬼佬都係做引體上升同掌上壓 每次幾百下 就話可以練大個胸
負重嘅話係咪因應自己嘅力量做到10下左右 做四五組就夠？

羨慕⋯⋯

操多次數主要係練耐力 都會夾有一啲肌肥大嘅效果
但要做咁多下去練大佢會唔 efficient
同埋都要多啲時間去 recover

點講好呢
如果你當掌上壓係一個push既exercise
除非你突然暴肥
如果唔係你push既重量係唔會變

當你push up緊8成body weight
咁除非你轉姿勢令受壓大左，如果唔係點push都只係push緊一個set死左既重量。

你80kg重既話，頂到盡都只會push緊80kg
到某一個點你胸就會慣，就會純粹變咗做胸耐力訓練
但bench press用鐵餅，想加幾多就可以加幾多

推

有冇邊隻牌子好？粗扁繩定幼繩?

果啲係唔撚識操

好撚多仇gym撚

無

好貴 20kg

邊有位

做掌上壓 做一派會開始有線條

個深蹲架喺邊度買? 好似唔錯

啱 簡單黎講push up係難做到長期嘅 progressive overload —>好快出現樽頸位

槓鈴
巴打屋企真係大

如果負重到可以倒立掌上壓12x3，做返平地無負重係咪都有肌耐力效果？

做下pause rep. 掌上壓變大好有效
我會話barbell 都未必練到個胸咁大

都係HIIT Crunches Plank 掌上壓 Squat Lunges呢啲
其實連gym都唔算
都係近呢一年開始跟tg特訓做

利申運動開但唔計跑步單車機嘅話未做過gym

tg特訓？咩嚟

我戴埋手套都畀條帶勒到甩皮﹐成日都勒到好痛﹐巴打有好嘅握法令到條帶唔到勒住d皮

考古

其實練肌肉 就加volume 同damage都大到
睇你做法同quality of reps
你300都輕鬆就未必full range. Lock out perfectform 再加可能又快又chok
慢少少落 擠壓上 爆炸力做法
好多都好有用 我五set20都就爆
當然練strength就一定玩重

認真。。。我玩street workout....

已經練到可以做35下 引體 。。。

muscle up x 6

superman push up x 12

one hand push up x 20

hand stand push up x1p

但個身形唔都係偏瘦

Telegram 有唔同地區特訓channel每日出啲訓練sets/routine
自己有睇元朗同港島特訓
不過冇跟足佢schedule 純粹做佢啲sets

想join得唔得？

ffmi 幾咁睇22都未必有
去仁愛堂玩下physique 就得

蛇頸龜？

Channel 你咪自己search嚟join又唔係入group唔使問人⋯⋯人哋公開嘅

Thank 巴打搵到了

上網睇好似無咁高

巴打都幾勁

Ching,你要買呢種款wor,如果咁高decathlon 果種款會失平衡
好似可以伸長到100幾cm

我夾喺門上邊做Facepull
成日好驚爆咗舊嘢條橡筋直彈我對眼

但d肌肉好似唔會再大咁

加重去8-12reps一組啦有無練俄挺

練緊 human flag.... 呢個比muscle up難勁多最多hold 2秒

Core唔夠勁？

除非你做得好慢，如果唔係最多都只係充血，但唔會有撕裂感覺